---
title: >-
    شمارهٔ  ۴۹۱
---
# شمارهٔ  ۴۹۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تا ز مشق خود نیفتم، هرکجا می قحط شد</p></div>
<div class="m2"><p>شیشه را پر آب کردم، جام پی در پی زدم!</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون خسی کز جنبش دریا به موجی برخورد</p></div>
<div class="m2"><p>رو به من آورد دنیا، پشت پا بر وی زدم</p></div></div>